美國加洲大學柏克萊分校：無要求教職員申報政治聯繫 但申作軍主動向校方否認他是中共黨員

【副校爭議】柏克萊：申作軍否認是中共黨員 教授陳祖為質疑張翔用人標準 或損港大國際化

節錄

清華大學工業工程系系主任申作軍獲推薦出任港大副校長，但被指質疑是中共黨員；申作軍任教的美國加洲大學柏克萊分校回覆《立場》查詢時指，無要求教職員申報政治聯繫，但申作軍主動向校方否認他是中共黨員的說法。

柏克萊回覆指，校方無要求教職員、學生申報政治聯繫，強調校方尊重各人政治權利和自由，有關申作軍的政治聯繫，可以直接向他本人查詢，根據校方資料，申作軍自 2004 年起就在該校全職任教。

上星期有消息指，港大遴選委員會推薦申作軍，和另外一名在加洲大學柏克萊分校任教、同時有清華大學背景的大陸學者宮鵬，分別出任港大兩個副校長職位，港大校委會今日下午開會討論相關人事任命。

真係申作死

此地無銀

可能以後港大既科可以tran去加州大學

咩人決定佢個軍方背景
學校見工果陣靠HR FBI CIA邊會咁強仲識壓鳩人價

老千人計劃

強調校方尊重各人政治權利和自由

？？？尊重共產黨員嘅政治權利，Berkeley你都好嘢 不如去支持納粹嘅政治權利啦

鬼拍後尾枕
不打自招

係50-80年代咁對住一個蘇聯党員講，應該已經比FBI 拉撚左去坐

千人斬計劃

所以侵連任後就大刀闊斧重整美國
硬脫勾

有軍方背景 就係共產黨
扮咩

即係柏克萊大學覺得你係咩政黨有你自由，但你就主動要話自己唔係共產黨，單係呢點已經充分體現出兩個國家嘅文化心理

想利用港大，做一個新千人計劃

港大bye bye